<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>NotiFuturo</title>
    <link>https://notifuturo.com/</link>
    <description>Recent content on NotiFuturo</description>
    <generator>Hugo -- 0.147.7</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 05 Dec 2025 11:00:00 -0400</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://notifuturo.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>FUTURO FLASH: Top Innovation Disruptions This Week</title>
      <link>https://notifuturo.com/posts/organos-curas-combustible/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 11:00:00 -0400</pubDate>
      <guid>https://notifuturo.com/posts/organos-curas-combustible/</guid>
      <description>Tres avances que podrían redefinir la salud, la biotecnología y la energía: órganos universales convertidos a Tipo O, terapias genéticas aceleradas por IA y la búsqueda global del hidrógeno natural.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Las baterías estructurales llegan: materiales que almacenan energía y sostienen el vehículo</title>
      <link>https://notifuturo.com/posts/structural-battery-composites/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 11:00:00 -0400</pubDate>
      <guid>https://notifuturo.com/posts/structural-battery-composites/</guid>
      <description>Los structural battery composites (SBCs) permiten que paneles, chasis y fuselajes funcionen simultáneamente como baterías y componentes estructurales, reduciendo peso, mejorando eficiencia y abriendo nuevas posibilidades de diseño.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Un microrrobot volador del MIT iguala la velocidad y agilidad de un abejorro</title>
      <link>https://notifuturo.com/posts/microrobot-matches-bumblebee-speed/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 11:00:00 -0400</pubDate>
      <guid>https://notifuturo.com/posts/microrobot-matches-bumblebee-speed/</guid>
      <description>Ingenieros del MIT desarrollan un microrrobot volador capaz de realizar acrobacias y maniobras rápidas gracias a un controlador de IA que aumenta su velocidad en un 450 %.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nueva manera de editar o generar imágenes</title>
      <link>https://notifuturo.com/posts/editar-imagenes-sin-generador/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Jul 2025 14:05:05 -0400</pubDate>
      <guid>https://notifuturo.com/posts/editar-imagenes-sin-generador/</guid>
      <description>&lt;p&gt;🔍 Investigadores del MIT descubren una nueva forma de generar y editar imágenes sin generadores
Un equipo de investigadores del MIT ha revelado una técnica innovadora que permite crear, editar y rellenar imágenes mediante inteligencia artificial sin necesidad de utilizar un generador, lo cual representa un cambio de paradigma en el campo de la visión por computadora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tradicionalmente, los sistemas de generación de imágenes usan dos componentes esenciales: un tokenizer (codificador) que convierte la información visual en representaciones comprimidas, y un generador que las transforma en nuevas imágenes. Sin embargo, el equipo del MIT demostró que, al combinar un tokenizer unidimensional (1D) y un decodificador (detokenizer), se puede prescindir por completo del generador.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La IA supera a los humanos en prueba de inteligencia emocional</title>
      <link>https://notifuturo.com/posts/ia-supera-humanos-emociones/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Jun 2025 16:56:39 -0400</pubDate>
      <guid>https://notifuturo.com/posts/ia-supera-humanos-emociones/</guid>
      <description>&lt;p&gt;🤖 La IA supera a los humanos en inteligencia emocional En un estudio revolucionario, la inteligencia artificial no solo demostró dominar la lógica y la velocidad, sino que también superó a los humanos en inteligencia emocional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Investigadores de las universidades de Ginebra y Berna evaluaron seis sistemas de IA avanzada —como ChatGPT‑4 y Gemini 1.5 Flash— en cinco pruebas reconocidas de inteligencia emocional (IE). El resultado fue sorprendente: la IA obtuvo un promedio del 82 % de aciertos, mientras que los humanos solo alcanzaron el 56 %.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
